# note CCS
**Note CCS**


_fichier ccs lié a l'html    
clique droit sur le projet  
new steelsheet ( feuille de style )     
intégré dans html faire balise Link     
< link rel="stylesheet" href= "style" feuille de style importer_

Dans Style.ccs

pour donner un style exemple H1 soit rouge  
_faire { color: red;}_

valeur de typographie       
_font-sieze la taille de la police écriture {font-sieze: 65px}_


exemple:  h1 {

             color: red;    
             font-seize: 66px       
}       
dans le style ccs

toujours dans la div  par exemple mettre deux h2 en rouge laissez une ligne     
puis précisez de mettre une "class" exemple

dans h2   class="test">h2</2> et dans le fichier ccs mettre un point          
exemple  .test {        
font-weight: 200;     
font-family: Amiko, sans serif;   le sans serif en cas d'erreur   
font-seize: 60px; si taille différente        
}

pour l'image pour donner une taille dans steelsheet    whidth la taille heigt hauteur

img {                              
width: 100px;        ou hauteur heigth: 400px;
}

donner une class

background-color: red donne la couleur de fond pour le text ou         
arrière plan        
les bordures doivent avoir 3 valeurs        
exemple border: 4px solid red; état de la bordure

border: radius 48px  pour arrondir les angles

padding: 20px mettre des marges à l'intérieur du bloc   
margin: 48px c'est mettre des marges à l'exterieur du bloc     